# Java 8 新特性
Java 8 (又称为 jdk 1.8) 是 Java 语言开发的一个主要版本。 Oracle 公司于 2014 年 3 月 18 日发布 Java 8 ，它支持函数式编程，新的 JavaScript 引擎，新的日期 API，新的Stream API 等。

## 新特性
Java8 新增了非常多的特性，我们主要讨论以下几个：

- **Lambda 表达式** − Lambda 允许把函数作为一个方法的参数（函数作为参数传递到方法中）。
- **方法引用** − 方法引用提供了非常有用的语法，可以直接引用已有Java类或对象（实例）的方法或构造器。与lambda联合使用，方法引用可以使语言的构造更紧凑简洁，减少冗余代码。
- **默认方法** − 默认方法就是一个在接口里面有了一个实现的方法。
- **新工具** − 新的编译工具，如：Nashorn引擎 jjs、 类依赖分析器jdeps。
- **Stream API** −新添加的Stream API（java.util.stream） 把真正的函数式编程风格引入到Java中。
- **Date Time API** − 加强对日期与时间的处理。
- **Optional 类** − Optional 类已经成为 Java 8 类库的一部分，用来解决空指针异常。
- **Nashorn**, JavaScript 引擎 − Java 8提供了一个新的Nashorn javascript引擎，它允许我们在JVM上运行特定的javascript应用。

更多的新特性可以参阅官网：What's New in JDK 8

在关于 Java 8 文章的实例，我们均使用 jdk 1.8 环境，你可以使用以下命令查看当前 jdk 的版本：

$ java -version
java version "1.8.0_31"
Java(TM) SE Runtime Environment (build 1.8.0_31-b13)
Java HotSpot(TM) 64-Bit Server VM (build 25.31-b07, mixed mode)